沒收公屋獲續租 黃伯遺失《清明上河圖》仿摹本四度報警求助：咩都冇晒

早前居於景林邨的獨居長者黃伯，因去年滯留內地近一年未能回港，房署收回公屋。傳媒報道事件後，房屋署與黃伯原屋續租，已重新簽約。然而，黃伯遺失不少貴重的私人財產，「最重要我冇咗我爸爸的遺物！」

黃伯坐在摺床上，經常呆看着牆角，指着說：「那個箱...那個箱...有老豆瑞士錶、文革郵票、紀念幣......」黃伯說父親死後，他在眾多遺物中選了一隻瑞士錶，「因為我老豆臨終前，我捉着他的手，他跟我說遺言，他手上就戴着這手錶。」，「這段日子的晚上，我都睡不着，便想冇咗呢啲嘢點算？」

黃伯退休前做貿易生意，不喜歡炒投票，興趣是投資古物。「那個箱有一幅《清明上河圖》。」黃伯說《清明上河圖》是精緻的絹織品，年輕時從朋友介紹的賣家以年80萬買入，「當時我父親借我20多萬元買這幅《清明上河圖》。」那《清明上河圖》當然是仿摹本，而的確《清明上河圖》的假品按其年份、仿摹精細度來評鑑，亦是有價有市。

「今次回鄉，我是拜祭父母。」黃伯說，潮洲人尤其重視祭祖，「不思念父母，人活在世上便沒有意義。」黃伯在潮汕的老家算是大家族，父親做螺旋槳生意，他自少便幫忙家父生意。「那時聽說香港遍地黃金，便瞞着父母來港，他們一直擔憂我在香港沒有好生活。」黃伯說。「所以我一直對父親感到内疚，父親臨終前希望我還能娶妻。」

黃伯畢生勞碌，沒有成家。他說多少個無眠的晚上，他會翻開舊物來欣賞。

黃伯拿出一張清單，房署於清單上列明收回公屋時屋內遺留的物品大致上有37項，但清單上只是大概列明傢俬、雜物多少袋、爛衣櫃等。黃伯就遺失物品四度報警求助。

房署回覆本報查詢指，收回公屋時須由最少一位房署的主任級職員聯同另一位主任或物業管理公司職員一同執行工作，物品會拍攝紀錄在案，及鎖在景林邨的倉庫上，亦有警員在場。

在完成收回單位後，房署職員即時在有關單位門外張貼通告，詳列房署職員在單位內取去的物品。物主可於通告發出日期後14天內向房署申請領回。如逾期仍未申領，根據 第24條，此等物品將撥歸香港房屋委員會(房委會)所有。然而，當時黃伯仍滯留在內地。

而房署稱並無在單位內發現事主提及的文革郵票、古玩、絹織的《清明上河圖》或瑞士錶。

「隱形香港」聯絡社企「曙光計劃」為黃伯送贈床、衣櫃及其他傢俬。

黃伯指收藏了一系列的文革郵票，是年輕時由一位軍官長輩送贈。遺失後經侄女翻查，才知價值不菲。然而，我們無法鑑定郵票的真偽，但若屬真品，這張郵票原來價值不菲！

黃伯現時獲房署原單位續租。房署亦歸還部份傢俬及私人物品。

清單上列明房署在單位內發現的物品。然而，房署指黃伯不願接受其中五件物品。

屌那星，係支那有樓仲霸撚住間公屋

死廢老唔交租返支那住一年同你講又唔理人
上個月先過返黎
都唔知佢講野真定假

黃伯說《清明上河圖》是精緻的絹織品，年輕時從朋友介紹的賣家以年80萬買入

過咗公屋一人資產喎咁都比返間公屋佢？

阿伯肉酸左啦

咁多錢買古董仲可以住公屋，一早應該交返間屋出來

依個阿伯好撚煩

早日歸西 落地獄搵番個軍官攞

所以咪充公佢家產當垃圾掉

爆下爆下 個身家可能隨時過億
仆街死廢佬扮豬扮窮 柒到

快撚d死啦死老嘢

廢老～仲有得R返間屋算好喇
仲要扮哂野，咁珍貴唔見你租銀行保險箱擺？
房署都唔知點解要發還個單位俾佢，佢係大陸住成年都唔成問題啦，仲有住屋需要？
大把人仲排緊，俾佢嘈兩句，空置左成大半年，仲幫佢重新裝修添
真係睇到都把鬼火

得吋進呎就係呢啲

收完樓欠一年租已經算數俾番你住 , 簽完約又想人賠埋唔見左雜物嘅錢

大家check 下果張郵票值幾錢

果張郵票台灣無染紅，所以勁值錢

咁樣黃伯係抵比人收公屋的

潮洲冷都係仆街, 僅次於褔建

唔作大啲

真係抵死，咁有錢走去慳個些少

返潮州啦，住公屋委屈佢

年輕既時候用80萬買幅爛畫 搞到而家要住公屋
叫政府用printer印返一幅比佢囉

應該要重新申請

依家點
爆曬d郵票價值 係咪收得返？

阿伯你已經拎盡架啦 樓又俾返你
你成年都唔返黎 擺撚明係大陸有樓住

貪撚到

本身佢就應該重新排隊

值幾多？

房署免費幫手清垃圾

呢啲垃圾共產文革物品都值錢？

無證據,任佢點吹都得啦

如果係咁重要嘅嘢，點解唔好好保管，係咪後生時缺乏人生規劃，補多刀如果佢當初有為家居購買保險，起碼都有機claim得到

諗起之前有個人被人偷咗值幾億嘅毛澤東文物。

清明節嗰陣畀返你

又係呢條支那佬

仲有隻全透明藍水晶RM手錶
出面賣緊1500萬果隻

64 歲就扮到 80 歲咁款搏可憐 , 我啲阿叔 6x 歲仲去跑山

未爆，1人好似係百幾萬

隱形富豪發現案

邊個批番間公屋比佢？浪費社會資源，成年無交租唔識打過電話，寄信架，收番先黎上鏡搏同情，住劏房個啲慘撚過佢十倍

有冇圓明園十二獸首銅像同兵馬俑呀

Ching識貨

果張郵票已經夠買私樓啦
真嘅話都唔放保險箱，抵死啦

社處

幾日萬起

富戶抵死

價值不菲即係資產有冇超額？

你不如話成箱金條唔見咗

申請 同住左之後的限額唔同

地獄留左位俾佢

依個係申請限額
住戶係申請時5倍

如果張野係真嘅話，至少值300萬

《清明上河圖》是精緻的絹織品，年輕時從朋友介紹的賣家以年80萬買入

我信佢呀，仲會升值喎，加埋老豆瑞士錶，點會唔過一人資產分分鐘仲有大陸樓，即係咁多年都用虛假聲明黎租公屋啦，港共係咪最少都應該追討番咁多年黎：
佢享用過既所有福利？
雙倍租金差價？
收番間屋？
乜都唔做點得呀

抵死呀，死廢老

社會打壓年輕。 蹤容老野犯法

條友話之前有叫朋友幫手交租
房署唔收
房署會唔會有錢唔收

好似已經比佢成功拿返間屋

連藍絲都覺得個廢老自己攞嚟，但依個政府就去可憐佢

比返間屋佢開始玩野 根本一開始都唔應該比

景林係當年大賤賣出售公屋個批邨
咁都唔full pay 買左佢

死廢老自爆公屋富戶

申請同富戶兩個數

而房署稱並無在單位內發現事主提及的文革郵票、古玩、絹織的《清明上河圖》或瑞士錶。

咁即係邊個講大話

屌續租 個撚個都係咁真係有需要嘅真香港人永遠唔洗排到公屋啦

無記錯過左65/70就唔洗交屋嘅
(原理係唔方便同你都就黎死掛)

不過我諗篇報導都無話佢窮, 係唔知點解要送返D床比佢啫

咁即係變相話畀人知欠租係無後果

重有史提夫麥昆隻勞力士錶地通

呢個係申請果時
入屋後唔係咁計

其實我信好多廢老真係有呢d收藏
所以呢...

好似要有交租証

大把人呢個年紀仲要做食環清潔守廁所連公屋都未必有，呢個老嘢都就嚟兩腳一伸仲攬住咁多物慾做乜9，反而親情得不到

有間屋畀你已經執𨶙到 , 仲想 R 賠償
都未告你破壞政府公物 , 成年冇交租又搵唔到你 , 充公屋入面嘅嘢拍賣還租係正常嘅做法

大陸有樓其實係照過入息，香港冇就冇事（唔知有冇理解錯）
不過呢個廢老，上得床黎掀被冚
用下個屎忽諗下，如果你有幾十萬乃至百萬資產喺公屋，你發現公屋比人收左，百萬資產又冇埋，你一開波會叫春叫左間公屋先定百幾萬先
稍微正常嘅都即刻上新聞屌哂鬼講嗰百幾萬啦仲R公屋先？仲要唔聲唔聲偷入去住？

Btw唔理佢d資產真定假，點都好，我想知房署比佢原屋簽新約有冇法理依據？如果冇，點解開可以破例，咁樣等於打尖上樓喎

但房署收屋正常有好多人見證住
真係夾鳩埋？

點解咁有錢都仲可以住公屋
屌你老母房署

而房署稱並無在單位內發現事主提及的文革郵票、古玩、絹織的《清明上河圖》或瑞士錶。

佢係上面有地方住
香港又要有公屋
係咪無人會睇到呢個問題

個人資產超過咗啦，收番佢層樓啦

繼續吹

不如話唔見左玉璽

無左ICAC, 真係個個都貪

潮州人的「孤寒」性格

十成因為上報搞大左廢時煩啦

80萬 沙士買兩層淘大

依家un un 腳啦

佢先識玩，一支公梗係唔買啦，買完百年歸老又歸房署，不如留錢自己洗襯仲行得走得嘆下世界

點解要續佢租 重新排過啦屌

申請嘅上限同已入住上限唔同

已入住上限係 128萬

正宗on9廢老

入息及總資產淨值限額 (2020年4月1日起生效)

家庭人數 每月最高入息限額 (1) 總資產淨值限額 (2)
1人 $12,800 $266,000

有冇作大？細個喺裕華見過好多，都唔值錢

懶醒少陣啦
睇下上面啲回覆先啦

有返間屋仲咁貪心

黃伯年輕時以80萬買入，假如佢申請公屋前已經持有，咁佢係過資產，虛報咗80萬資產

我係個阿伯就吹大啲啦
間屋入面有8隻撈，兩箱82年Lafite，三架林寶，6份大陸屋契，睇下房署點搞呀嘛反正依家都係佢自己話有

佢上咗報，再搵東張西望，所以有特別通道？

60歲以上唔計

去上環睇吓啦，大把有得賣
D價任人up啫

廢老

有Rolex, 有下流圖，同第一期龍虎貊

但其實佢冇理由鳩up，真係冇佢鳩up都唔會比到佢，加上佢又冇買保險

富戶

dq

年輕即係起碼30年前
30年前拎80球買層樓而家咪唔使俾人收屋囉

其實呃公屋點解香港罰勁輕

帶幾條索帶都坐半年

大陸有樓但唔計
好戇鳩
更加唔提佢個閪畫

即係超晒資產上限？
踢。

得一想二。

on9房署今次自己捉蟲

要你個假設係岩先係

一句講哂

死返去支那

球=一百萬

80個 sor

景林邨係租置屋邨, 同房署買左間屋就唔洗咁煩

其實計，但房署冇咁勤力去查或查唔到

可以番大灣區住。 好呀

佢冇拉好褲鍊呀

痴撚線

張郵票超貴
起碼過百萬

點解唔9up? 9up又唔洗本 扮慘搏你真係賠比佢咪fat fat

呀伯除時唔知收樓果陣會成村人上去仲會影埋相 諗住9up有得賠 而家成年無交租 政府又比返間屋佢 仲幫佢翻新埋 啲ngo仲送埋新傢俬 正

先唔講條友係咪富戶係咪抵死，香港就係仲有好多公共事業只收現金仲要離地嘅辦公時間，好似真係專門招呼無業廢老同綜援友咁樣
真係咩年代呀？唔好話上網交租啦，自動轉賬都唔得？

兒登仔：公屋冇有錢人

自膠
原來係有自動轉賬，仲可以繳費靈、七仔同超市交租，咁佢就真係抵撚死啦

真 要追返咁多年租金

呢個係申請 富戶係五倍

一係就比人老爆，年頭年尾咁鬼多爆竊，重要成年無返過去

你唔俾係嗰阿伯9 up? 依家真係任得佢講，話唔見咗個乾隆玉璽都得呀

閪到爆......趕佢走啦

咪係囉，仲好意思霸住間公屋

110萬人仔嘅郵票，佢準備還番間公屋未？

條廢老抵撚死，返大灣區啦

唔使驚 房署已經幫佢收返啲郵票 依家合資格繼續居住了

d廢柴呃公屋應該早d落地獄喇 仲係度吹水唔見野

過晒資產審查

收皮啦死廢老
好明顯大話閪博同情

個撚個又偷又拐又貪又騙

咁有錢當年做乜唔用十幾萬買左層樓，咁咪唔會俾人收

而房署稱並無在單位內發現事主提及的文革郵票、古玩、絹織的《清明上河圖》或瑞士錶

遺失「龍虎豹」一大堆

好假

拎返間公屋唔心息 仲咁貪心

清明上河圖咁大幅點放？
住公屋學人附庸風雅

都廢老仲要年半唔交租
比人收返單位先扮慘
仲要人間蒸發

咁撚鍾意支那，呢 d 咪教訓，同埋你係可惜 d 野本身有價有市

咁多“古董” 即係過哂資產上限啦
咁點解要比返間屋佢？

其實可以去申訴專員公署度投訴房署對其他輪候者不公平
佢呢個CASE根本唔應該發還返間屋比佢
根本上佢可以有勁多方法同門路可以通知房署，呢個係租客既責任黎
識得返支那享受就唔識通知房署
我打死都唔撚信佢個CASE係值得可憐

D廢老最鐘意鳩吹嫁啦 乜都作大少少

嘩，又文革郵票，又古玩，又絹織《清明上河圖》，又瑞士錶。幅《清明上河圖》年輕時買都要80萬，咁淨係幅圖而家最少都800萬啦。仲可以喺大陸有地方住，積蓄豐厚到可以生活成年咁長，分分鐘大陸有自置物業。房署有冇搞錯，咁都續租畀個富戶？

返左大陸無交租可以搵人代交
同埋無人唔俾佢返香港
佢祭祖洗唔洗祭幾個月
一直都有通關
佢可以返香港隔離14日

不如話有幾噸金磚吖

真係諗唔明 明明佢係中國又有樓住 係都要係香港

Btw後生用80萬買幅清明上河圖 應該都好疊水下喎

上鳩晒東張西望

收皮啦死藍絲廢老

佢話係四十億

個個以前都係大家族
之後文革家道中落先嚟香港，如果唔係一早幾十億身家

我覺得佢唔似第一批住景林邨嘅人，應該係後期派比佢

咩隱形香港同曙光計畫依2間幫個死廢老既ngo

衣家佢話唔見幾百億都得
死無對證
如果間屋入面嘅嘢咁重要
佢就唔會咁耐都唔返香港
想盡辦法都要返嚟

yes

嘩屌

冇計到啦
係知啫
所以我咪話戇鳩囉
有支那樓就冇公屋啦應該

抵la

直接話收埋啲金條係屋企好過啦

因為係大陸仲多

係咁重視就一早交定啲租啦
走咗佬成年租又唔交人地收樓好正常姐
況且條撚屌走咗佬成年，好明顯就係支那有屋住

佢有冇啲勁嘅郵票？有啲正嘢可以夠佢買間私樓，假如係真嘢

啡色爛櫃

你哋唔好睇少啲畫同郵票，有啲真係貴過一間屋都得

但當然要係真嘢啦

鳩UP唔洗本

扮慘拎返間屋 拎完又貪心想要返啲嘢 又要扮上等吹到啲嘢貴一貴等人可憐
兩頭唔到岸

一人公屋單位資產限額128萬，佢咁多野點止值咁少錢，咁都仲有得繼續住公屋

大家連登仔有冇計迫房署審查反叫佢交番間屋出黎?

如果佢無吹水
姐係佢有既野成百幾二百萬
一個老人 無兒無女無家庭 自己窮窮酸酸咁又要住公屋又乜都無
攬撚住啲爛鬼古董 不如賣左佢自己食多兩餐好過
兩腳一坤啲古董咪又係充公

其實依家俾佢搵返咪又係擺

作大呃錢呀廢老，都果頭近仲咁大貪，積吓陰德啦

佢唔識每月電匯啲租金去房署個戶口？既然都一個人，一早返大陸養老咪仲好，做乜霸住間公屋？

搵得返就舉報佢交返間屋出黎

可能有100個 bitcoin

照計佢可以响大陸tt筆錢入房署戶口，佢啲藉口好牽強，就算唔知點交租，都可以打長途電話去香港問下有無人幫佢交租

收樓都仲要落格，光明正大打開門偷

抵

錯啦 上頭叫 掉晒去垃圾站
然後垃圾阿姐 再在垃圾執來用 死無對證

唔通我垃圾執垃圾又係犯盜竊咩

除非有執達人員在場 點數 再充公

有冇人知佢住景林邨咩樓同咩室，想舉報個廢老虛報資產

黃伯搞笑
講話有一吨黃金都得㗎啦
呢個阿伯蠱蠱惑惑
間公屋呃返嚟 有咩做唔出呀

可以七仔交，要住戶證咪寄返嚟俾朋友幫手交囉
佢又話朋友無佢住戶證房署唔肯收佢租，人唔笑狗都吠

單案好笑在
佢話自己行動不便
所以之前返唔到香港
但衣家佢又返到嚟
如果真係咁不便
佢今日應該仲喺大陸

不如加多一百粒Bitcoin 落個list?

你唔係信呀

689當權時改了做3倍

抵死

剩係張郵票已經超晒額

吹大左，佢年青時既80萬好誇張喎，有咁多錢駛L住幾十年公屋⋯

大陸大撚把老野去銀行訓係地話入錢果陣數少左博大霧啦
銀行拎返cctv出黎對數睇完仲要一路屌一路走

而家個阿伯叻啦
上晒東張西望

如果係知有證據就唔得
知但冇證據就吹佢唔漲

改左先係5倍
未改我記得仲高

家庭入息超逾現行公屋入息限額三倍但不高於五倍的住戶，則須繳交雙倍淨租金另加差餉
五倍係即踢，三倍係交double

80萬喎，
爆左一人資產限額未啊

公屋兩倍冇所謂，所以我潛意識覺得佢話爆係講踢走

區議員無介入幫手就知個呀伯臭朵

點塞三加林寶喺屋啊
玩具車唔算

不如話有三千萬放左係屋企

呃公屋 vs 報假案
是但認一樣啦

其實認真睇吓細文
佢話啲嘢係個箱入邊

睇新聞/ 房署嘅人講 如果收樓
有保安/ 警察/ 房屋處 嘅人拍晒片

收過啲咩全部都有記錄

都幾肯定當時開門果條片 係影唔到所謂嗰個箱

我又唔覺得會 零零些些個箱唔見咗少少野
定成個箱無左

我諗大機會係 阿伯好耐冇執屋 根本一早冇咗
又或者根本一直都係佢幻想

應該係石英錶
初步估計可能係d業餘工藝師既手作

支那人冇一個係無辜, 你一心軟放佢一馬, 而家又反咬番你

反正都係9up有咩無可能

值錢在佢錯板
因為正常咁賣發行量好多
但台灣冇油紅到
所以好快就改咗板
咁物以罕為貴

躝啦死廢老

東張西望敢唔敢叫房署比片黎播丫，
寧願綵訪隻啊伯講佢有幾慘黎呃收視

真心好憎呢啲節目，亂鳩咁“幫“人，都唔撚查下係唔撚係鬧劇先

典型支那人 永遠覺得人欠咗佢 自己唔會錯
快撚啲死啦 嗰頭近仲死霸爛霸 帶唔落棺材㗎死老嘢

政府唔會授權比佢播啦
個阿伯就一定有睇過段片 但阿伯都唔信人啦
睇完見到無個箱 都係覺得人地錯

扮爭取下丫嘛，咁撚中意幫“弱勢“市民

呢度係咪藍絲論壇咁多人幫政府嘅

賠錢啦房署
你欠左國家嘅
同我去堆填區搵番出黎

屌 咁都攞得番間公屋

香港啲社福政策咁多漏洞廿幾年都唔改，明知大把人隱瞞嚮大陸嘅資產，都唔改下，要申請人上報埋海外資產

不嬲都要
係d仆街暪報
房署又懶查/冇權力查

家族轉名點查？首置印花稅都明正言順用家人名買，上電視避稅

唗氣啦，一片紅呢啲珍郵全部流傳有序。呢啲公屋廢叔有一片紅既可能性係近乎零

其餘嗰兩張蓋銷票根本唔值錢

癡撚晒線，就係因為佢年紀老做騙子都有人罩住佢

岩呀，香港地只要夠老就乜都得。做咩衰野都無後果

屌佢老母房署
show支共野就有得原居續租

cls

睇政府做唔做啫，首置印花稅原意係畀人自住，如果個單位最後攞嚟租，要交返印花差額再罰款，如果一段時間內轉手（例如兩年或五年）又要交返印花稅差額，空置就又要交差額再加空置稅，大把方法禁止人利用首置印花稅嚟炒樓避稅啦

不過，首先政府唔會做（政府入面大把人用呢啲手法避稅），要推都大把人嘈話影響自由市場

其實香港樓市係殖民體制
七、八十年代係香港人自己炒起，03年之後係投資移民